慈父到高鐵站為兒子送行 遭檢票員監生打死

鄧大楣（右圖坐地者）遭裴男毆打後昏迷；左圖為點票員。

海南樂東縣尖峰高鐵站發生驗票員打死送行男子命案！56歲男子鄧大楣為兒子及媳婦送行時，與該站檢票員裴X璟發生爭執。裴用警棍重擊鄧的太陽穴後，導致其倒地昏迷。裴男打人後施施然吸煙，其他職員亦袖手旁觀，最終鄧送院後不治。裴男事後被捕，惟海南鐵路指他不會無緣無故打人，掀起輿論炮轟，網民痛批相關部門卸責。

鄧大楣的長子鄧自立近日表示，他和妻子今年2月11日準備乘高鐵到福建打工，其父親與弟弟到車站送行。當時父親與弟弟欲送他到車站內，被裴男制止。裴男高呼：「再進去就搞死你全家」，鄧大楣上前與其理論，裴男拿出警棍毆打鄧，令其倒地不起。

裴男又勒住鄧自立的弟弟頸部，把他拖到廣場上。裴看見鄧自立拿起手機拍片後，又轉而襲擊他。事後，裴男坐在警用電單車上吸煙，當時鄧大楣太陽穴滲血，嘔吐後昏迷，他仍無動於衷。

鄧大楣被家人送到醫院搶救，根據醫院紀錄顯示，鄧因急性顱腦損傷昏迷，經搶救不治。警方鑑定報告指，鄧的死因是在慢性腎炎及腎衰竭的基礎上，發生糾紛及毆打，期間誘發冠心病急性發作、呼吸衰竭死亡。裴男上周三（15日）被警方以涉嫌故意傷害，移送檢方起訴。死者的家屬指裴沒有被控謀殺罪，對此頗為不滿。

海南鐵路宣傳科工作人員事後指，鄧大楣當日進站屬違規行為，「對方（鄧大楣）肯定是做甚麼事情，說了甚麼話」，裴男才打人。海南鐵路其後稱，事件是「裴X璟的個人行為」。目前，尖峰站站長已停職接受調查，海南鐵路方面已向死者家屬表達同情和歉意，並已支付3.4萬元人民幣（約3.91萬港元）作喪殮費。

裴男事後坐在警用電單車上抽煙。

朱自清咩

坐高鐵會死嫁

倒大楣

做個檢票員都做到要打獲人
真係地獄鬼國

人都死埋先賠3萬幾

新《背影》
爸爸被打死

好恐怖

支那人

好快引入香港

朱自清老豆真係好彩

網民痛批？痛咩批，你哋可以點？遊行呀？

往死裡打

真•鍵盤戰士

大陸人命值三萬幾

有分貴賤

條屍應該好快比政府人員拎去燒 順便執多班家屬一劑

他朝君體也相同呀香港人

係人都會死架啦大人!剛才我何止打咗佢兩拳，如果十年八年之後佢死咗，請問大人，你可唔可以告我謀殺!!!!!!

打死人整返支事後煙，不知幾爽香港好快都咁架啦